人算不如天算！智利竟搬石頭砸腳

俄羅斯世界盃外圍賽最後一輪落下帷幕，在南美區，之前被擠到第六名的阿根廷通過一場勝利來到第三位成功晉級，而排名第三的智利則因為0-3脆敗給巴西，被秘魯以淨勝球優勢擠到第六名，無緣明年的俄羅斯世界盃。

南美冠軍智利就這樣出局，著實讓很多人意外，但在智利無緣世界盃的背後，有一個有趣的故事，更加的耐人尋味。

首先要普及一下智利和玻利維亞兩個國家的歷史，這兩個國家常年不和，在領土、礦產、出海口等問題上爭執了150年。2013年4月，玻利維亞還向國際法院起訴智利，要求歸還智利控制的安托法加斯塔出海口，兩個國家堪稱是世仇了。

而就在去年，智利向南美足協舉報，玻利維亞在此前的比賽中使用了一名違規球員――後衛卡佈雷拉曾經代表巴拉圭國家隊參加過一場熱身賽。

南美足協進行調查後發現確實如此，於是去年11月，南美足協一紙罰單公佈：在有歸化球員卡佈雷拉登場的兩場比賽中（玻利維亞0-0戰平智利、2-0擊敗秘魯），都判玻利維亞0-3負，這樣智利相當於白賺了2分。

但當時人們都沒有注意到的是，秘魯賺了3分。

實際上，如果單單看今天的南美積分榜，正是這秘魯白賺的3分殺死了智利――如果玻利維亞那兩場比賽沒有判負的話，其他比賽結果相同，那麼智利雖然會少拿兩分，但由於巴拉圭0-1不敵委內瑞拉，智利仍然能以淨勝球優勢力壓巴拉圭，居南美區第五名打附加賽，爭取一個世界盃名額的。

真是機關算盡太聰明，反誤了卿卿性命。

嗰陣見智利咁樣r返兩分返黎先可以上返去

點知最後咁樣益埋秘魯

巴拉圭如果唔洗強攻就唔會輸波一鐘都無啦

關咩事，搵黎講，自己輸8場都肉酸啦

嗰時鬼會預秘魯係競爭對手咩，有得拎兩分唔通唔拎咩

所以咪話人算不如天算囉

智利個領隊on9,又踢洲際盃又踢美洲盃，用殘班人

其實秘魯都唔係好差 南美季軍

足球快報個垃圾page抄得幾撚快

屌你理解力係咪零

覆錯

係啦
巴拉圭先係比智利害死

幾年喎 2014世盃 2015 美盃 2016 美盃 2017洲盃
完全無抖暑
都係個班人

個教練原來係阿根廷佬

陰謀論

咁智利兩奪咩咩美洲杯定咩果時係咪又係佢教先?

2015森派奧利

智利近年咁勁
點知世盃都入唔到

隊波其實好多問題 一路都係咁輸比唔應該輸既球隊
18場輸8場。僅贏7場。（有一場仲要係和變判3比0）
2016美洲盃都比阿根廷炒過
但比佢地次名出線碌入決賽又係贏12碼